[政治唔正確]堅稱黑人較白人蠢 諾貝爾獎得主遭剝奪名譽頭銜

下載APP
橙新聞
您當前的位置：資訊 > 國際 正文
【種族歧視】堅稱黑人較白人蠢 諾貝爾獎得主遭剝奪名譽頭銜
2019-01-14 15:21
【種族歧視】堅稱黑人較白人蠢 諾貝爾獎得主遭剝奪名譽頭銜
沃森堅稱黑人智商先天比白人低。圖：法新社
【橙訊】被稱為「DNA之父」的美國科學家兼諾貝爾獎得主沃森(James Watson)，因堅稱黑人智商先天比白人低，近日遭知名研究機構冷泉港實驗室(CSHL)剝奪所有名譽頭銜。

沃森當年與同事共同發現DNA的雙螺旋結構，於1962年獲得諾貝爾殊榮，卻因種族議題備受爭議。他曾於2007年表示，他對非洲前途感到悲觀，「我們所有的社會政策都是基於他們的智力和我們一樣的，但所有實驗都表明這並非事實」。此言一出，位在紐約長島的冷泉港實驗室立刻終止他所有職位。

儘管沃森曾為此言論道歉，但高齡90歲的他近日接受電視台專訪時仍堅稱，黑人和白人智商確實存在差異。他說：「我希望我的想法能改變，希望有新的研究證實，後天培養比天資更重要，但黑人和白人的平均智商水平是不同的，我想說其中的差異就是遺傳。」

影片曝光後，冷泉港實驗室上周五(11日)發表聲明譴責沃森言論，稱此說法完全沒有科學依據，重申絕不代表該機構觀點，並決定剝奪沃森在冷泉港的名譽校長、名譽教授和名譽受託人在內的所有榮譽頭銜。

沃森自1968年起，擔任冷泉港實驗室主任，1994年成為冷泉港機構負責人，直到2007年因種族言論被停職退休。

堅稱女人有隻閪會俾人打靶

點解永遠話黑人天生係某方面無其他種族咁好就係有問題？

黑人天生肌肉量好啲條路然又長啲呢啲就無問題？

剩係認優點唔認缺點算係咩垃圾思想？